%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Profesional}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Analista de Datos} % Job title
    {Entelgy Peru} % Organization
    {Lima Peru} % Location
    {2021 - Actualidad} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Proyecto: Migraci\'on de m\'ultiples procedimientos de SQL a jobs de Apache Spark. Scala / Spark / Python / SQL.}
        \item {Proyecto: Implementaci\'on y despliegue de Modelo de Machine Learning y sus pipelines (m\'ultiples jobs de PySpark) en un entorno de nube que se ejecuta a diario.}
        \item {Proyecto: Implementaci\'on de un modelo de an\'alisis de riesgos. El modelo implementa procesos Spark, se desarrollaron herramientas de IntellIJ IDEA y Jupyter siguiendo todos los est\'andares automatizados como SonarQube, entre otros.}
        \item {Proyecto: Desarrollo e implementaci\'on de M\'odulos de Big Data que se resumen en Dashboards para toma de decisiones.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
  {Founder} % Job title
  {Abramaris / MiguelAcademy.com} % Organization
  {Lima Peru} % Location
  {2023- Actualidad} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Desarrollo e implementaci\'on de www.miguelacademy.com}
      \item {Plataforma para la enseñanza de tecnolog\'ias de Big Data y Machine Learning. Spark / Python / SQL.}
    \end{cvitems}
  }
%---------------------------------------------------------
  \cventry
  {Automatizaci\'on de Procesos} % Job title
  {Consorcio Vial Selva Central} % Organization
  {Lima Per\'u} % Location
  {2018-2019} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Desarrollo y mantenimiento de software de bec optimizados.}
      \item {Desarrollo y mantenimiento de software de xyz optimizados.}
      \item {Desarrollo de sistema de ingesta de datos de sensores/equipos. (Utilizando el lenguaje Scala).}
      \item {Prueba y automatizaci\'on de software para su uso en entornos seguros.}

    \end{cvitems}
  }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Automatizaci\'on de Procesos} % Job title
    {Corporaci\'on Mayo} % Organization
    {Lima Per\'u} % Location
    {2016-2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Desarrollo de software de equipo de relevamiento de datos para v\'ias de comunicaci\'on. (Utilizando Machine Learning y C# .NET)}
        \item {Prueba y automatizaci\'on de software para ser utilizado en entornos seguros.}
        \item {Inspecci\'on y ensamblaje de componentes electr\'onicos para uso seguro y eficiente.}
        \item {Mantuve el seguimiento de los plazos para los tiempos del ciclo de desarrollo.}

      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
